【樓市辣招】立會緊急程序通過「空置稅」

香港敢行，樓價即大趺

修改後的《市區房屋稅規章》規定，仍在放租且沒人使用的房屋，將被視為非出租房屋，由現時無需繳交房屋稅，改為按6%稅率徵稅，直至成功出租為止。

屌你澳門嚟

個個都話做渡假屋咪得

吊,無撚用, 派錢同起樓好過啦

而家香港地好變態
好多人無屋住
但係好多屋又無人住
要再重稅啲
例如50%

$1 租俾同鄉兄弟，單位繼續空置，完。

你估連登仔唔會篤灰？

香港房屋空置率得3.X%

有咩好篤

晚飯時間去呢10年既新盤
睇下有幾多户開燈

但空置稅應該好難執行
香港法律不嬲為權貴關閉一扇門，必會爲權貴開啟另一扇窗

出租定義係乜？立法時有無一齊定義埋？

所以香港唔敢行

香港個樓市外強中乾
就咁吹下風
都跌幾成

駛撚代理，而家smart home咁勁，手機襟個制就得

根本只需要名下第二層樓收特別稅咪得咩

其實係合法，冇野好篤

set 好schedule, 每日夜晚7-11開燈, 8點開著部抽油煙機、洗衣機同熱水爐1小時，計埋d 電費應該平過空置稅

渡假屋黎 你吹咩？

又講空置稅
空置率明明都唔高
成日提空置稅做乜

空置率唔高
鬼住

直接加地租喇,加重HOLD 貨成本,
再按人頭派錢

你邊忽見到空置率高？
鬼掩眼？

你啱因爲高價租哂出去
唔應該整空置稅
應該整第二層樓特別稅

2016年估計都有超過4萬個單位空置，大約等於2年既私樓供應量
但係估算出黎既空置率實際真係唔知有幾準

你睇absolute value無意思架喎，要比較就係睇個percentage
事實係個percentage唔高

咁咪無人買第二層樓？
咁邊個做你業主？唔係人人廿歲一出黎就買樓架嘛，都要租樓架

空置租 + 物業租金收入 加稅
再出埋租務管制 樓價實跌

不過政府根本唔想樓價跌, 一跌政府就做左罪人

渡假屋係咪要囉牌？

但個空置率只係估算，實際可以相差好遠
同埋個[空置率唔高]係點得出黎?

合法有咩好篤?

而家咪第2層樓高稅+低成數按揭

呢樣野出現之後先令舊年到而家樓價好似洪水猛獸咁升

跟本唔擔心 老豆老母 老婆仔女 大把人頭
妳話空置，我話我買黎比老婆自己1個住妳都吹我唔漲啦，而租金收入加稅妳諗清楚邊個死，加租加死d租戶

自己渡假都要?

香港政府從來唔想壓抑樓市
此 post 已完

根本就加返租管就已經搞掂
full pay果d就由得佢

返正回報率唔夠高樓價就會跌

如果政府有心解決個問題點會解決唔到
用租金收入用按呎價累進稅方式徵收，壓縮高呎價單位（即劏房）業主收入

加租都有個限度，總唔能夠高過入息，無人租得起，你加到劏房100萬1個月都無用，只要政府有決心，一下打到租金回報重小過買中電港燈，整體投資房地產既資金自自然然會流去其他更高回報既地方，樓價同租金都自然會下降

屌，加差餉咪得

一層兩倍
二層四倍
三層八倍

公司名下 default 16 倍手

你意思係別墅，我重以為出租個啲。

租管弊大於利啦
可以睇下paul krugman 既論點

個政府邊敢 啲官自己大把樓空置緊

加都加落地舖先
班仆街推高街舖租金
但就成街吉舖